-*- markdown -*-
#きのあコンバーター#

[きのあ将棋][1]の棋譜を他の形式に変換するスクリプトです。Rubyで書かれています。CGIとして設置すればブラウザ上で変換することが出来ます。
現在、[CSA形式][2]に変換できます。

##準備##
 1. qinoacnv.rbのrubyのパスをお手持ちの環境に合わせる。
    #!/usr/local/bin/rubyとか#!c:\ruby\bin\rubyとか
 2. cgiとして動作するようなパスにファイルを置く。

##使い方##
 1. qinoacnv.rbにブラウザからアクセスする。
 2. テキストボックスにきのあ将棋の棋譜をコピー。
    棋譜情報のrec〜kifuまでをマウスで選んでコピーして貼り付け。
    続けてkifu右のテキストボックスの文字を全て選んでコピーして、
    先ほど貼り付けたkifuの後ろに貼り付け。
 3. "to CSA"ボタンをクリック。
 4. CSA形式に変換したものが表示される。
 5. ファイルに保存したい場合は、CSA形式の棋譜をメモ帳などに貼り付けて拡張子.csaで保存。

##ライセンス##
NYSLライセンスです。

##免責事項##
本ソフトの動作に関していかなる保証もいたしかねます。
個人の責任においてご利用下さい。

[1]: http://syougi.qinoa.com/ja/
[2]: http://www.computer-shogi.org/protocol/record_v22.html

##更新履歴##

2014/04/09 v.1.0.0
  ・作成

2014/04/09 v.1.1.3
  ・香車が成るとバグっていたのを修正
  ・初期画面が表示できないのを修正。
  ・関数は()を付けて呼ぶようにした。

2014/04/10 v.1.2.5
  ・rdocに優しくした。
  ・棋譜の貼付けがしやすいようにテキストエリアを２個にした。

  以上
